\documentclass{beamer}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fontawesome}

\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{beaver}

\title{Análise da Estratégia de IA e o Momento Atual}
\author{Inteligência Artificial Prudente}
\institute{UNESP}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}

% --- SLIDE 1: A Ambição da China em IA ---
\begin{frame}{Estratégia da China: A Grande Ambição}
    \begin{block}{Plano de Desenvolvimento de IA (AIDP 2017)}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Meta Principal:} Alcançar a liderança mundial em Inteligência Artificial até 2030.
            \item \textbf{Método de Execução:} Planejamento centralizado e um forte impulso estatal para guiar o desenvolvimento e a implementação.
        \end{itemize}
    \end{block}
    
    \begin{alertblock}{Visão de Longo Prazo}
        A estratégia não é apenas tecnológica, mas um pilar para a futura dominância econômica e geopolítica.
    \end{alertblock}
\end{frame}

% --- SLIDE 2: Pilares Estratégicos ---
\begin{frame}{Pilares da Estratégia Chinesa}
    \begin{columns}[T]
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{block}{Investimento Massivo}
                \begin{itemize}
                    \item Foco em infraestrutura crítica como \textbf{5G} e \textbf{data centers}.
                    \item Criação de fundos bilionários para Pesquisa \& Desenvolvimento (P\&D).
                \end{itemize}
            \end{block}
        \end{column}
        
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{block}{Vantagem de Dados}
                \begin{itemize}
                    \item Acesso a um volume imenso de dados populacionais para treinar modelos em larga escala.
                \end{itemize}
            \end{block}
            
            \begin{block}{Integração Civil-Militar}
                \begin{itemize}
                    \item Rápida aplicação de inovações de IA em setores estratégicos, incluindo defesa.
                \end{itemize}
            \end{block}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

% --- SLIDE 3: Realidade vs. Desafios ---
\begin{frame}{Realidade, Inovação e Desafios Críticos}
    \begin{columns}[T]
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Realidade e Inovação}
                \begin{itemize}
                    \item \textbf{Sucesso Notável:} Startups como a \textbf{DeepSeek} criam modelos de ponta, eficientes e de baixo custo.
                    \item \textbf{Foco na Aplicação:} Implementação rápida em cidades inteligentes, manufatura e saúde.
                \end{itemize}
            \end{exampleblock}
        \end{column}
        
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Desafios Críticos}
                \begin{itemize}
                    \item \textbf{Dependência de Chips:} Sanções dos EUA sobre semicondutores são o principal obstáculo.
                    \item \textbf{Questões Éticas:} Uso de IA para vigilância e controle social (ex: Crédito Social).
                \end{itemize}
            \end{alertblock}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

% --- SLIDE 4: Resumo Executivo e Chamada para Ação ---
\begin{frame}{Resumo Executivo: Por Que Agir Agora?}
    \begin{block}{\faRocket\, O Momento é Perfeito}
        \begin{enumerate}
            \item Há muito código para \textbf{reescrever} com os 3 novos paradigmas da IA.
            \item O fluxo de tecnologia se \textbf{inverteu}: inovações chegam primeiro aos consumidores.
            \item Acesso ao conhecimento e às ferramentas de IA está \textbf{democratizado}.
            \item Estamos, essencialmente, \textbf{refazendo a computação} do zero.
        \end{enumerate}
    \end{block}
    
    \begin{alertblock}{Sua Missão}
        Seja fluente nos três paradigmas. A próxima década será definida por produtos de \textbf{autonomia parcial} que balanceiam o poder da IA com a supervisão humana.
    \end{alertblock}
\end{frame}

\end{document}
